【武漢肺炎】貴州復課209學生發燒腹瀉 當局稱細菌感染

武漢肺炎疫情未完結，內地教育部門匆匆要求各地學校復課，大量學生聚集，恐引發集體感染。貴州省錦屏的錦屏中學復課後，即有209名學生出現發燒、腹痛、腹瀉等症狀，大部份學生被送院治療。當局稱為學生進行武漢肺炎病毒測試，都呈現陰性，聲稱因為當地停水、學校改用井水後，學生受大腸埃希菌感染，出現急性腸胃炎。

貴州是內地最早開學的地區，從上月24日，錦屏中學高中三年級陸續有學生感到不適，要到學校的醫務室求醫，之後部份則轉送當地醫院治療。當局指出，出現發燒、腹痛、腹瀉等症狀的學生合共209人，其中有199人送院，另外10人則在校內治理，大部份學生在觀察後都已經出院。

由於發燒、腹瀉是武漢肺炎的病徵，學生送院後都被安排接受武漢肺炎病毒測試，全部呈陰性，當地政府則成立突發公共衞生事件應急處置工作領導小組調查。

在昨日舉行的國務院記者會上，公佈調查的結果，當局指不適學生並非感染武漢肺炎，而是受大腸埃希菌感染引發的急性腸胃炎，當局調查發現，事發當日錦屏縣停水，當局啟用應急水井取水，代替自來水，但井水的水質不合格，細菌超標，引發集體感染。當局則表示會繼續追查事發的原因，並會追究相關負責人的責任。

支那人沒有一個是無辜的

沒事兒沒事兒
復工復課
GDP gogogo

井水 🤣

唔怕

不管你信不信 反正我信了

你話係咪係囉。

可防可控， 復課復學。

當你無吹水
用井水但唔過濾你乜嘢玩法

武漢肺炎又的確無腹瀉

返 校

沒事兒 當清腸胃 繼續復工復課

有咼

佢地唔驚咪唔驚
我重希望佢地復多D課

武肺症狀：發燒、腹瀉、咳
好似未見新聞講過有腹痛
但既然都肚瀉，理論上係有機會肚痛然後先屙

玩飲新鮮水

查證後貴州並沒有此小學存在

又贏

估下佢地有帶口罩?

有，不過可能係假口罩